陶傑：Antifa 是甚麼東西？

陶傑：Antifa 是甚麼東西？

因為美國總統點名，令美國民間的極左激進組織「反法運動」（Antifa），一時全球聲名大噪。

「反法運動」是「反法西斯運動」的簡稱，嚴格來說不算一個組織，更不是政黨，而是由英國歐洲越過大西洋傳來的一股極端左翼仇恨思潮，雖然以「反法西斯」為旗號，但意識早已走火入魔。

雖然早在 40 年代墨索里尼意大利當政時期已經出現雛形，卻在 80 年代於英國成勢。

其中最聞名一役是 2017 年維珍尼亞州夏律第鎮（Charlottesville）的白人民族主義者，集會反對當地政府移走南北戰爭的「李將軍」（General Robert Lee）銅像。

李將軍雖然是南軍的英雄，被指維護奴隸主利益，但南北戰爭已經和解 ，李將軍是歷史人物。其銅像豎立在公眾場合，也是對歷史事實的尊重。一名極左分子費爾思（James Fields）開車撞入示威群眾中，當場撞死女示威者一名。

雖無證據是「反法運動」正式成員，但「反法」在網絡受大力讚揚。從此開始明目張膽，在示威場合中鼓吹或使用暴力。

近年由於漸人多勢眾，「反法」分子開始以黑色衣裝，以資識別，戴上面具以避警察追捕。「反法分子」仇視自由市場資本主義，作風特點是搶掠商店。他們視暴力為「宣信」（Statement），而且認為當今西方的資本主義，由極少數白人精英把持，必須以暴力摧毀。

「反法運動」最初以「愛與和平」為口號，至今也混在其他「和平主義者」之中，但一俟時機成熟，「黑衣人」即展開暴力。相比之下，美國的右翼民族主義者，如多次集會反對管制槍械，卻以和平自制為基調。

在網絡世代，大量虛假訊息與美國國外的敵對勢力摻混其中，加上金錢因素，「反法運動」漸成為美國社會生態一支病毒型的黑旗軍。

不論他們當初的口號如何理想主義，正如 70 年代中赤柬的波布軍，也穿一身點衣，頸繫紅巾。在仇恨的深淵裡，無論極左與極右，顏色都是一樣的，因為他們代表的是屠殺和地獄。

此一暴動，以美國大選而論，對誰有利？因為此一仇恨組織屬於民主黨支持者的極端一翼，因此當中間派選民目睹電視畫面的極左暴力，半年之後，他們定過神來，會投票支持共和黨。

今次單野擺明唔係表達訴求 只係製造混亂

喂屌你 睇下睇下 又覺得支那明顯係想將我地同佢地資助搞亂美國既Antifa 疊埋一齊講
呢種唔同行為但係混淆視聽嘅手法係支那最擅長

而且對誰有利都未知 因為半年時間足夠民主黨洗地洗到係侵問題

Antifa根本就係武裝恐怖分子

完全兩回事

連登都有
睇下出面幾多post， 要反對呢D極左共產黨勢力佢地就話“連登仔D口吻變左同藍屍一樣”

現實左膠俾人打到仆街 咁而家咪變網絡左膠囉
我一般直接屌7佢地

最o嘴係果條柒頭胡錫進係微博話美國暴徒係香港人煽動
既然你話香港人係中國人呀嘛
咁即係話美國暴徒原來係由中國人煽動指揮㗎啦

啱呀 呢啲時候就衝出黎同香港人割蓆 平時就口口聲聲中國香港
究竟我哋係唔係中國人呀 唔好彈出彈入喎

獨裁支那成搬龍門都習慣了
同國產之光變台獨遊戲 已經知

呢D我一般CAP底放上TWITTER 支那咁想進入國際呀嘛
咁我地幫幫佢

因為未有反送中之前連登就已經好多左翼分子，批鬥資本家反資本主義係高登時期已經存在。近期唔覺眼，只不過係焦點去咗中共度，反送中運動成功張香港左右翼反共人士暫時統合

唔敢話支持馬克思，頂多自稱北歐fans

其實班antifa咪就係郁手郁腳版既何式凝, 黎明, 同埋蘇哲安

又未至於去到何式凝果班咁on9

其實更近似日本赤軍

陶傑唔係老蕭

侵侵穩了

Antifa同普通市民唔同

簡單黎講即係會用暴力既左膠